【武漢肺炎】內地病毒檢測實驗室登陸大埔工廈 與商戶共用升降機惹恐慌

一陣柒味出晒黎，大埔居民祝你好運

冇啦冇啦

支旗做乜鳩

記得前幾日有個巴話下一個爆嘅係大埔

唔小心打爛咗啲試管...

基因送中?

bgi科學園好似有份

係

你講緊武漢實驗室？

免費送肺炎

大埔區議員文念志說，收到街坊通知太平工業園設立了「火眼實驗室」，他昨午約5時到場，見3樓A室設立了充氣實驗室等。他說未能確認實驗室是否已運作，稱看到試管等設備，實驗室內有人走動，亦有人裝修，他認為現場衛生環境不太好。

文說實驗室上層為凍肉舖，下層有飯堂，擔心運送檢測樣本的安全性。他又說太平工業園附近為公屋大元邨，亦有居屋汀雅苑，憂慮運送樣本期間有否做足防護。

華大基因開設的華昇診斷中心獲港府以直接採購服務方式，為本港高危群組檢測新冠病毒。但太平工業園的水牌所見，疑用作檢測中心的3樓仍標示為「大埔綉花工藝有限公司」。查冊發現單位屬大埔綉花工藝，之前租予一家水果商。本報記者在現場所見，室內仍放有水果箱。

onL9

即喺直接逼人走？
間野淨系收集樣本定做埋檢測